控方指貪婪貪腐 何志平律師︰捐款不算賄賂🤡

香港前民政事務局長何志平涉賄賂非洲官員案件，周一（26日）於美國紐約開審，庭上未見何志平台灣女星妻子胡慧中及家人出席。何志平律師在開案陳詞中稱，試圖質疑污點證人的口供，又指案中款項是光明正大的慈善款項，不求回報，不涉及貪污。

代表美國司法部的控方作開案陳詞約30分鐘，形容這是關於貪婪和貪腐的案件。他其後向陪審團簡介中國華信和中華能源基金的背景，並重提早前控罪書列岀何志平涉嫌的賄賂行為。檢察官海登（Paul Hayden）指控，何志平被貪婪驅使，將數以百萬計的賄賂偽裝成捐款，以獲取商業利益。

何志平一方在開審前同意，不會在抗辯時，將此案定性為美國針對中國的手段，或有政治動機。其律師羅森堡（Benjamin Rosenberg）在開案陳詞直指︰「這是一宗沒有賄款的賄賂訴訟」，承認案件的確涉及付款予外國官員，但款項並非賂款，稱貪污是暗地裡進行，但何的錢銀關係都有根據。他指，何志平向非洲乍得、烏干達政要支付的款項，只是為了維持良好商譽及長遠關係，未獲任何好處或特殊待遇。

羅森堡又指出，考慮到「乍得國內的情況」，向該國總統捐款並不值得懷疑。他又向陪審員稱，不應相信轉為污點證人的塞內加爾前外長加迪奧（Cheikh Gadio）。何志平否認串謀、洗錢、違反《海外反腐敗法》等控罪。

檢察官表示，將會在庭上呈上電郵、電話訊息、財務紀錄，以及何志平的錄音等證據，並於周二（27日）傳召證人。

竊書不能算偷……竊書！……讀書人的事，能算偷麼？

Clinton Correctional Facility

唔怪得DAB年年收咁多紅底捐款

比大陸接管後 香港人每日都聽埋e d癈話

叫雞不算出軌

無啦啦課金幾百萬去非洲
有晒Record有晒Email提及能源公司方案
你估真係捐助山區兒童 人人有功練咩

只係沒經佢同意
這並不是強姦

捐款不能算賄……捐款！……中國人的事，能算賄麼？

係外國人玩呢d語言偽術，應該仲衰左兩錢重

人人有功練